防堵中國在太平洋擴張勢力 美國擬在澳洲增建軍事設施

防堵中國在太平洋擴張勢力
美國擬在澳洲增建軍事設施

〔即時新聞／綜合報導〕澳洲外交部長佩恩（Marise Payne）今（30）日表示，美國計畫在澳洲建立更多軍事基礎設施，抵禦中國企圖在太平洋地區建立的影響力，現在只等美國國會批准撥款給美國海軍2億1150萬美元（約新台幣65億7000萬元）的經費。

根據《路透》報導，中國擴張在太平洋地區的影響力，已引起西方國家注意。2011年美、澳曾達成加強防務的協議，完成倡議後，每年有2500名美國海軍陸戰隊在澳洲進行訓練，美澳空軍也會進行聯合訓練。

佩恩表示，新建軍事設施的發展支持2011年的軍隊部署倡議，不過，她並未透露美國打算建立的軍事基礎設施項目為何，但月初有澳媒報導，華盛頓打算在澳洲北領地首府達爾文（Darwin）建造新港口，位在達爾文港附近。澳洲北領地自治區2015年與中國嵐橋集團簽署出租達爾文港99年的合約，對美國來說是一大煩惱。

對此，美國駐坎培拉大使拒絕發表評論，澳洲國防部則表示，美國國會通過提案後，才會有具體規劃。

全面圍倒中國